\begin{description}
\item[Une fois :]\subitem{}\par
18 personnes mangent ensemble au restaurant. Le menu est à 24~\si{\EuRo} tout compris.\\4 personnes ont oublié leur portefeuille.
\par Combien les autres devront-ils payer en plus ?
\item[Une autre fois :]\subitem{}\par
18 personnes mangent ensemble au restaurant.\\4 personnes ont oublié leur portefeuille. Chacun des autres doit payer 6~\si{\EuRo} en plus de son repas.\par Quel était le prix du menu ?
\item[Une autre fois :]\subitem{}\par
Le menu est à 24~\si{\EuRo} tout compris.\\4 personnes ont oublié leur portefeuille. Chacun des autres doit payer 6~\si{\EuRo} en plus.
\par Combien y avait-il de personnes ?
\item[Une autre fois :]\subitem{}\par
18 personnes mangent ensemble au restaurant. Le menu est à 25~\si{\EuRo}.\\Certains ont oublié leur portefeuille. Chacun des autres doit payer 5~\si{\EuRo} en plus.\par Combien de personnes avaient oublié leur portefeuille ?
\end{description}